SHEFFIELD, UK: Man arrested after a clash over HK protest

Police confirmed a 19-year-old man had been arrested under suspicion of committing a public order offence. The student is also believed to have been suspend ed from his course.

The incident took place on 2 October when a group supporting pro-democracy protests in Hong Kong gathered in Sheffield city centre.

Labour councillor Ben Miskell said he was pleased the university was taking action.

"The intention was clearly to close down the free speech of Hong Kong students and that can never be tolerated in a democracy."

I would assume that 19-yr old man is a Chinaman. What a shame for China

As expected

probably the conviction won't be too harsh but good enough for deportation with CR, which means he won't obtain a UK visa easily next time, as well as the other Western Countries.

It will be interesting to see what happens when this inevitably happens at American universities. At my large American university, a Chinese student sang about making Americans call the Chinese “daddy” during a Chinese karaoke competition. Insulting and offensive, not humorous or light hearted. The audience loved the song. The university administration did nothing. I think my university is far more interested in mainlander $$$ than anything else.

Well, maybe more anti-Chinese sentiment growing and possible looting in China-town might occur, like what Indonesian had experienced.

Watch out for Chinese students in your community for espionage and potential crimes, especially those who have publicly spoken against the values of your country.